回應 2019 年施政報告公眾諮詢

香港特別行政區行政長官、林鄭月娥女士：

因應你公開徵求市民向你提供 2019 年施政報告的建議，我響應你的呼籲，現提出下列建議：

1. 林鄭月娥立刻下台 － 理由是你以違憲兼犯法準則為基礎來管治香港。請看看我在2019年8月14日下午5時01分發給你的電郵。另外你以拒絕或不作為 (omission) 方式不履行基本法第48(2)條「負責執行本法和依照本法適用於香港特別行政區的其他法律」、警隊條例(cap 232)之法定責任，讓警務人員以執法為名，進行涉嫌觸犯意圖謀殺、蓄意嚴重傷害他人身體、暴動等罪行而可獲得括免刑事責任。根據警務條例第4條「在符合行政長官的命令及管制下，處長對警隊負有最高指示及管理責任」和轉承責任 (vicarious liability)的法律原則，特首需承擔警務人員之一切行動上的責任。除非該警務人員不按指示作出之行動，那麼該警務人員毫無疑問涉嫌觸犯非法持有槍械、軍火等等罪行；

2. 警務處處長、盧偉總、下台 － 理由是盧偉聰沒有嚴格執行警隊條例第10條，容許或以不作為 (omission) 方式，讓警務人員以執法為名，讓下屬進行涉嫌觸犯意圖謀殺、蓄意嚴重傷害他人身體、暴動等罪行而可獲得括免刑事責任；

3. 副警務處處長 (行動)、鄧炳強、下台 － 理由是鄧炳強涉嫌策劃及授權在6月12日讓下屬以執法為名，讓下屬進行涉嫌觸犯意圖謀殺、蓄意嚴重傷害他人身體、暴動等罪行而可獲得括免刑事責任。另外在7月21日在明知或理應明知 (obliged to know) 元朗白衣人將會出動展開無差別襲擊行動，而抽空新界北總區警力來方便白衣人進行已計劃好的行動。備註，如果沒有得到鄧炳強授權，6月12日那班警務人員涉嫌觸犯持有槍械、軍火等罪行；

4. 副警務處處長 (管理)、郭蔭庶、下台 － 理由是郭蔭庶配合鄧炳強之上述行動，調動警力落實鄧炳強之策劃。

5. 全面按周永新教授的建議，全面落實全民退休計劃；

6. 全面由政府執行建築物管理條例，將現在各屋苑的物業管理問題撥亂反正及將犯法人士繩之於法；

7. 全年嚴格執行入住公共房屋的資格，讓有資格人士能夠早日上樓，而將富戶盡早脫離公共資助房屋的計劃內。

何超光
香港一位最卑微的小市民

副本抄送： 多個 whatsapp 群組
facebook / 司法與法治 群組
facebook / 法治毒瘤 - 警察 群組
連登 討論區
facebook / 巴打絲打 facebook club
數個連儂牆

推

香港人加油推。

本市民提供 2019 年施政報告的建議如下：

1. 徹底撤回修訂逃犯條例草案。
2. 全面收回「暴動」定性。
3. 釋放所有反送中被捕的抗爭者，並撤銷控罪。
4. 成立獨立調查委員會，徹查由修例引伸的風波。
5. 徹底追究警隊濫權情況。
6. 以行政命令解散政府及立法會，立即實行真(無篩選)雙普選。
7. 解散現時警隊及改革警隊架構。
8. 解散監警會，成立獨立警隊檢視專員公署:-
處理投訴：接納市民的直接投訴
調查權：可以撇開警方作獨立調查
懲處權：懲處依賴警隊的內部處分或聆訊，亦可以把個案交予檢控機關，讓其決定檢控與否。
9. 就《香港特別行政區基本法》第22條立法，以確保「港人治港」不受干預及保障「兩制」。
10. 立即收回單程證審批權。
11. 全面按周永新教授的建議，全面落實全民退休計劃。
12. 要求永不落實「社會信用評分系統」。
13. 要求移除全港「多功能智慧燈柱」。
14. 要求永不落實「明日大嶼」計劃。
15. 加快興建將軍澳海水化淡廠，及釐定更進取的政策藍圖，將水化淡佔整體供水的比例調高。
16. 提倡政府積極「回購領展」。